### Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли. ###

Цикли покликані для того аби спростити процес написання коду, зробити його більш лаконічним, коротшим і без однотипного повторення рядків коду.

### Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS. ###

Кожен цикл має певні відміності, і саме ці відмінності визначають сферу їх застосування. Я поки що не можу назвати реальні кейси їх застосування, але розумію їх відмінності. Наприклад цикл **while** необхідно використовувати там, де спочатку необхідно перевірити умову, і у випадку істинності умови, **while** почне виконувати ітерації до того моменту, доки умова залишатиметься істинною. У випадку, коли при вході в цикл **while** умова була помилкова, то даний цикл не виконає жодної ітерації.
Цикл **do-while** дуже схожий на **while**, проте має одну суттєву відмінність. **do-while** виконається за будь-яких умов принаймні 1 раз, навіть якщо з самого початку умова була помилковою. Це пов'язано з тим, що синтаксично, умова циклу в **do-while** знаходиться в кінці цього циклу, тому блок коду спочатку виконується, а потім перевіряється його істинність.
Цикл **for** має три частини: *ініціалізація, умова та ітерація*. *Ініціалізацією* цього циклу є оголошення змінної, яка діє лише в області видимості цього циклу. *Умова* - це грубо кажучи, рамки в яких  буде працювати даний цикл до його завершення. *Ітерація* - тут вказується те,що потрібно робити зі змінною при виконанні наступного кроку циклу. Цикл **for** завжди виконується 1 раз при вході до цього циклу без перевірки на істинність умові. Надалі, кожна наступна ітерація буде виконуватись лише після перевірки істинності умови. Також, особливістю **for** є те, що можна пропускати 1 або всі основні частини цього циклу, і це не призведе до помилки, а змінить логіку дій цього циклу.

### Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS? ###

Неявне перетворення типів, це таке перетворення яке існує в браузері за замовчуванням. Це відбувається коли frontend-розробник не прописує тип в який мають перетворитися данні, то тоді перетворення типів відбувається за тими правилами що існують в браузері за замовчуванням. А явне перетворення типів, це коли frontend-розробник перед змінною прописує тип в який ця змінна має перетворитися.
